潘樂陶不服僭建罪成 上訴至高等法院

律政司司長鄭若驊丈夫潘樂陶不服被裁定僭建罪成罰款2萬元，提出定罪及刑罰上訴，高等法院早上處理案件，潘樂陶早上親自到庭聽審。

潘樂陶被指在屯門海詩別墅3號屋花園，興建水池構築物，事前未獲得建築事務監督的書面批准及同意，違反建築物條例，去年4月在西九龍法院裁定罪成。

上訴一方爭拗涉案的水池構築物，是否屬建築物條例下的「建築物」或「建築工程」。上訴一方陳詞時指，若要從1至10去評估，兒童吹氣嬉水池是1，最不可能屬「建築物」；而挖空建造游泳池是10，最可能屬「建築物」；從各項特徵可見，今次涉案的水池構築物只屬較低分的程度。

上訴一方又指，今次檢控源自屋宇署的巡查，但下級法院在裁決時，拒絕接受屋宇署總結構測量師的證供，控方只有証據証明水池的體積大小，但在是否難以安裝、難以拆卸、有多大程度是永久安裝等因素上，都無證據足以証明水池構築物屬「建築工程」。

鄭若驊在前年年初上任時被揭發屯門大宅懷疑有僭建問題，律政司前年底在徵詢獨立大律師意見後，決定以傳票檢控潘樂陶，同時決定不就海詩別墅4號屋的僭建物，檢控鄭若驊。 涉案水池在屋宇署人員巡查後，在前年一月已被自行拆除。

原文網址：

上訴庭係紅官, 冇事

同時決定不就海詩別墅4號屋的僭建物，檢控鄭若驊

有黨就唔怕

鄭若驊：無聊得滯，我要告下我自己先

自己老公

炒晒公司法律部，小小野都做唔到